const data = [
    {
      "question": "Quantos dias Deus levou para criar o mundo?",
      "options": [
        "5 dias",
        "6 dias",
        "7 dias",
        "8 dias"
      ],
      "answer": "6 dias"
    },
    {
      "question": "Quantos filhos tinha Jacó?",
      "options": [
        "10 filhos",
        "12 filhos",
        "15 filhos",
        "20 filhos"
      ],
      "answer": "12 filhos"
    },
    {
      "question": "Qual foi o nome do irmão mais novo de José?",
      "options": [
        "Benjamim",
        "Rubem",
        "Simão",
        "Judá"
      ],
      "answer": "Benjamim"
    },
    {
      "question": "Quem foi o primeiro rei de Israel?",
      "options": [
        "Davi",
        "Salomão",
        "Saul",
        "Samuel"
      ],
      "answer": "Saul"
    },
    {
      "question": "Quem derrubou o gigante Golias?",
      "options": [
        "Sansão",
        "Moisés",
        "Daniel",
        "Davi"
      ],
      "answer": "Davi"
    },
    {
      "question": "Qual foi o profeta que desafiou os profetas de Baal no Carmelo?",
      "options": [
        "Isaías",
        "Jeremias",
        "Ezequiel",
        "Elias"
      ],
      "answer": "Elias"
    },
    {
      "question": "Quem além de Davi escreveu Salmos?",
      "options": [
        "Davi",
        "Salomão",
        "Moisés",
        "Josué"
      ],
      "answer": "Moisés"
    },
    {
      "question": "Qual foi o profeta que foi engolido por um grande peixe?",
      "options": [
        "Jonas",
        "Amós",
        "Oséias",
        "Miquéias"
      ],
      "answer": "Jonas"
    },
    {
      "question": "Quem foi o primeiro homem criado por Deus?",
      "options": [
        "Moisés",
        "Abraão",
        "Adão",
        "Isaque"
      ],
      "answer": "Adão"
    },
    {
      "question": "Quem foi o profeta que realizou grandes milagres no rio Jordão?",
      "options": [
        "Eliseu",
        "Isaías",
        "Ezequiel",
        "Jeremias"
      ],
      "answer": "Eliseu"
    },
    {
      "question": "Quantas pragas Deus enviou sobre o Egito?",
      "options": [
        "5 pragas",
        "7 pragas",
        "10 pragas",
        "12 pragas"
      ],
      "answer": "10 pragas"
    },
    {
      "question": "Qual foi o nome do irmão de Moisés?",
      "options": [
        "Arão",
        "Josué",
        "Samuel",
        "Gideão"
      ],
      "answer": "Arão"
    },
    {
      "question": "Quem foi a esposa de Abraão?",
      "options": [
        "Sara",
        "Raquel",
        "Rebeca",
        "Leia"
      ],
      "answer": "Sara"
    },
    {
      "question": "Qual profeta viu seu líder subir os céus?",
      "options": [
        "Isaías",
        "Eliseu",
        "Elias",
        "Jeremias"
      ],
      "answer": "Eliseu"
    },
    {
      "question": "Qual foi o apóstolo que negou Jesus três vezes antes do galo cantar?",
      "options": [
        "Mateus",
        "João",
        "Tiago",
        "Pedro"
      ],
      "answer": "Pedro"
    },
    {
      "question": "Quem escreveu a maior parte das epístolas do Novo Testamento?",
      "options": [
        "Paulo",
        "Pedro",
        "João",
        "Tiago"
      ],
      "answer": "Paulo"
    },
    {
      "question": "Qual foi o discípulo que Jesus amava?",
      "options": [
        "Pedro",
        "João",
        "Tiago",
        "Mateus"
      ],
      "answer": "João"
    },
    {
      "question": "Quantos livros existem no Novo Testamento?",
      "options": [
        "15 livros",
        "21 livros",
        "27 livros",
        "33 livros"
      ],
      "answer": "27 livros"
    },
    {
      "question": "Qual foi o profeta que teve uma visão do vale de ossos secos?",
      "options": [
        "Isaías",
        "Jeremias",
        "Ezequiel",
        "Daniel"
      ],
      "answer": "Ezequiel"
    },
    {
      "question": "Qual foi o nome do anjo que apareceu para anunciar o nascimento de Jesus?",
      "options": [
        "Gabriel",
        "Miguel",
        "Rafael",
        "Uriel"
      ],
      "answer": "Gabriel"
    },
    {
      "question": "Quantos mandamentos Deus deu a Moisés?",
      "options": [
        "5 mandamentos",
        "7 mandamentos",
        "10 mandamentos",
        "12 mandamentos"
      ],
      "answer": "10 mandamentos"
    },
    {
      "question": "Em qual cidade Jesus nasceu?",
      "options": ["Jerusalém", "Belém", "Nazaré", "Betsaida"],
      "answer": "Belém"
    },
    {
      "question": "Quantos discípulos Jesus enviou as casas?",
      "options": ["12", "70", "120", "500"],
      "answer": "70"
    },
    {
      "question": "Qual foi o primeiro milagre de Jesus?",
      "options": ["Transformar água em vinho", "Multiplicar pães e peixes", "Andar sobre as águas", "Curar um leproso"],
      "answer": "Transformar água em vinho"
    },
    {
      "question": "Qual dos apóstolos de Jesus o traiu?",
      "options": ["Pedro", "Judas Iscariotes", "João", "Tiago"],
      "answer": "Judas Iscariotes"
    },
    {
      "question": "Qual dos apóstolos é conhecido pela falta de fé?",
      "options": ["Bartolomeu", "André", "Filipe", "Tomé"],
      "answer": "Tomé"
    },
    {
      "question": "Qual foi o nome do monte onde Jesus foi crucificado?",
      "options": ["Monte das Oliveiras", "Monte Sinai", "Gólgota", "Monte Horebe"],
      "answer": "Gólgota"
    },
    {
      "question": "Quantos dias Jesus passou no deserto jejuando?",
      "options": ["30 dias", "40 dias", "50 dias", "20 dias"],
      "answer": "40 dias"
    },
    {
      "question": "Quantas pessoas estavam crucificadas ao lado de Jesus?",
      "options": ["1", "3", "2", "Estava sozinho"],
      "answer": "2"
    },
    {
      "question": "Qual era o nome de Pedro antes de ser chamado por Jesus?",
      "options": ["Jonas", "André", "Simão", "Tiago"],
      "answer": "Simão"
    },
    {
      "question": "Qual dos apóstolos de Jesus era cobrador de impostos?",
      "options": ["Mateus", "Filipe", "Bartolomeu", "Judas Tadeu"],
      "answer": "Mateus"
    },
    {
      "question": "Qual foi o nome do homem que ajudou Jesus a carregar a cruz?",
      "options": ["Barnabé", "Lázaro", "Nicodemos", "Simão de Cirene"],
      "answer": "Simão de Cirene"
    },
    {
      "question": "Qual dos apóstolos de Jesus era conhecido como 'o discípulo amado?'",
      "options": ["Tiago", "Pedro", "João", "André"],
      "answer": "João"
    },
    {
      "question": "Quem era o governador da Judeia quando Jesus foi crucificado?",
      "options": ["Pôncio Pilatos", "Herodes", "César Augusto", "Tibério César"],
      "answer": "Pôncio Pilatos"
    },
    {
      "question": "Em qual cidade Jesus ressuscitou Lázaro dos mortos?",
      "options": ["Jerusalém", "Betânia", "Nazaré", "Belém"],
      "answer": "Betânia"
    },
    {
      "question": "Qual dos apóstolos de Jesus escreveu o livro do Apocalipse?",
      "options": ["Tiago", "Pedro", "João", "Judas Tadeu"],
      "answer": "João"
    },
    {
      "question": "Quem perguntou a Jesus: 'Bom Mestre, o que devo fazer para herdar a vida eterna?'",
      "options": ["Um jovem rico", "Nicodemos", "Maria Madalena", "Pilatos"],
      "answer": "Um jovem rico"
    },
    {
      "question": "Qual foi a primeira tentação que Satanás fez a Jesus no deserto?",
      "options": ["Adorar a Satanás", "Pular do topo do templo", "Transformar pedras em pão", "Tornar-se rei de todas as nações"],
      "answer": "Transformar pedras em pão"
    },
    {
      "question": "Quem foi o sumo sacerdote que interrogou Jesus durante seu julgamento?",
      "options": ["Anás", "Caifás", "Herodes", "Pilatos"],
      "answer": "Caifás"
    },
    {
      "question": "Quantos dias Jesus passou no túmulo antes de ressuscitar?",
      "options": ["3 dias", "1 dia", "7 dias", "40 dias"],
      "answer": "3 dias"
    },
    {
      "question": "Quantos anos tinha Jesus quando começou seu ministério público?",
      "options": ["40 anos", "20 anos", "30 anos", "25 anos"],
      "answer": "30 anos"
    },
    {
      "question": "Onde Jesus foi batizado por João Batista?",
      "options": ["Mar da Galileia", "Rio Jordão", "Mar Morto", "Rio Nilo"],
      "answer": "Rio Jordão"
    },
    {
      "question": "Qual é o evangelho que relata a história do nascimento de Jesus?",
      "options": ["Mateus", "Marcos", "Lucas", "João"],
      "answer": "Lucas"
    },
    {
      "question": "Quem foi o primeiro mártir cristão?",
      "options": ["Tiago", "Pedro", "Paulo", "Estêvão"],
      "answer": "Estêvão"
    },
    {
      "question": "Quem foi o primeiro apóstolo a pregar para os gentios?",
      "options": ["Pedro", "Paulo", "João", "Tiago"],
      "answer": "Paulo"
    },
    {
      "question": "Quem foi escolhido para substituir Judas Iscariotes como apóstolo?",
      "options": ["Barnabé", "Paulo", "Matias", "Timóteo"],
      "answer": "Matias"
    },
    {
      "question": "Quem foi o autor do livro de Atos dos Apóstolos?",
      "options": ["Lucas", "Paulo", "Pedro", "Tiago"],
      "answer": "Lucas"
    },
    {
      "question": "Quem foi o rei que construiu o templo de Jerusalém?",
      "options": ["Davi", "Salomão", "Roboão", "Jeroboão"],
      "answer": "Salomão"
    },
    {
      "question": "Quem liderou os israelitas na conquista de Jericó?",
      "options": ["Moisés", "Josué", "Arão", "Caleb"],
      "answer": "Josué"
    },
    {
      "question": "Qual profeta foi levado para o céu em um redemoinho?",
      "options": ["Eliseu", "Elias", "Isaías", "Jeremias"],
      "answer": "Elias"
    },
    {
      "question": "Quem foi o profeta que profetizou sobre a vinda do Messias e seu nascimento de uma virgem?",
      "options": ["Daniel", "Jeremias", "Ezequiel", "Isaías"],
      "answer": "Isaías"
    },
    {
      "question": "Qual é o nome dado ao Espírito Santo nas Escrituras?",
      "options": ["Consolador", "Paráclito", "Espírito da Verdade", "Todas as opções acima"],
      "answer": "Todas as opções acima"
    },
    {
      "question": "Qual é o símbolo frequentemente associado ao Espírito Santo?",
      "options": ["Cordeiro", "Leão", "Pomba", "Raio"],
      "answer": "Pomba"
    },
    {
      "question": "Quem pode receber o Espírito Santo?",
      "options": ["Todos os crentes em Jesus Cristo", "Apenas os líderes religiosos", "Apenas os santos canonizados", "Apenas os discípulos de Jesus"],
      "answer": "Todos os crentes em Jesus Cristo"
    },
    {
      "question": "Quantos dias durou o dilúvio de Noé?",
      "options": [
        "30 dias e 30 noites",
        "7 dias e 7 noites",
        "40 dias e 40 noites",
        "90 dias e 90 noites"
      ],
      "answer": "40 dias e 40 noites"
    },
    {
      "question": "Qual foi o sinal da aliança que Deus fez com Noé?",
      "options": [
        "Sol",
        "Estrela",
        "Lua",
        "Arco-íris"
      ],
      "answer": "Arco-íris"
    },
    {
      "question": "Qual é o livro mais longo da Bíblia?",
      "options": [
        "Isaías",
        "Gênesis",
        "Apocalipse",
        "Salmos"
      ],
      "answer": "Salmos"
    },
    {
      "question": "Qual é o menor livro do Novo Testamento?",
      "options": [
        "Judas",
        "Tito",
        "Filémon",
        "2 João"
      ],
      "answer": "2 João"
    },
    {
      "question": "Qual seita acredita na reencarnação?",
      "options": [
        "Espiritismo",
        "Mormonismo",
        "Testemunhas de Jeová",
        "Scientology"
      ],
      "answer": "Espiritismo"
    },
    {
      "question": "Qual seita acredita que Jesus é irmão de Satanás?",
      "options": [
        "Cientologia",
        "Testemunha de Jeová",
        "Mormonismo",
        "Adventismo do Sétimo Dia"
      ],
      "answer": "Mormonismo"
    },
    {
      "question": "Qual seita acredita em um Governo Mundial Teocrático?",
      "options": [
        "Mórmons",
        "Adventistas do Sétimo Dia",
        "Testemunhas de Jeová",
        "Cientologia"
      ],
      "answer": "Testemunhas de Jeová"
    },
    {
      "question": "Qual seita acredita que os seres humanos podem se tornar deuses?",
      "options": [
        "Testemunhas de Jeová",
        "Mórmons",
        "Adventismo do Sétimo Dia",
        "Cientologia"
      ],
      "answer": "Mórmons"
    },
    {
      "question": "Qual seita é conhecida por sua rejeição de transfusões de sangue?",
      "options": [
        "Mórmons",
        "Testemunhas de Jeová",
        "Scientology",
        "Adventismo do Sétimo Dia"
      ],
      "answer": "Testemunhas de Jeová"
    },
    {
      "question": "Qual seita acredita em uma versão modificada da Bíblia chamada Novo Mundo?",
      "options": [
        "Adventismo do Sétimo Dia",
        "Mórmons",
        "Scientology",
        "Testemunhas de Jeová"
      ],
      "answer": "Testemunhas de Jeová"
    },
    {
      "question": "Qual seita considera o estado de transe como uma forma de comunicação com os espíritos?",
      "options": [
        "Candomblé",
        "Scientology",
        "Adventismo do Sétimo Dia",
        "Testemunhas de Jeová"
      ],
      "answer": "Candomblé"
    },
    {
      "question": "Qual seita é conhecida por sua ênfase na autossuficiência?",
      "options": [
        "Adventismo do Sétimo Dia",
        "Scientology",
        "Mórmons",
        "Testemunhas de Jeová"
      ],
      "answer": "Mórmons"
    },
    {
      "question": "Por quantas moedas Judas traiu Jesus?",
      "options": [
        "20",
        "30",
        "27",
        "40"
      ],
      "answer": "30"
    },
    {
      "question": "Qual apóstolo foi martirizado por Herodes Agripa?",
      "options": [
        "Filipe",
        "Tiago, filho de Zebedeu",
        "Bartolomeu",
        "Simão Pedro"
      ],
      "answer": "Tiago, filho de Zebedeu"
    },
    {
      "question": "Qual apóstolo perseguia a igreja antes de seguir Jesus?",
      "options": [
        "Paulo",
        "Bartolomeu",
        "Judas Tadeu",
        "André"
      ],
      "answer": "Paulo"
    },
    {
      "question": "Qual apóstolo foi conhecido por pregar o evangelho na Índia?",
      "options": [
        "Filipe",
        "Bartolomeu",
        "Tomé",
        "André"
      ],
      "answer": "Tomé"
    },
    {
      "question": "Qual apóstolo era também chamado de Levi?",
      "options": [
        "Judas Tadeu",
        "Filipe",
        "Bartolomeu",
        "Mateus"
      ],
      "answer": "Mateus"
    },
    {
      "question": "Quem teve sua cabeça cortada numa bandeja?",
      "options": [
        "João",
        "André",
        "Simão Pedro",
        "João Batista"
      ],
      "answer": "João Batista"
    },
    {
      "question": "Quem era conhecido como o homem mais manso da terra?",
      "options": ["Isaías", "Josué", "Elias", "Moisés"],
      "answer": "Moisés"
    },
    {
      "question": "Qual personagem foi vendido como escravo pelos seus irmãos?",
      "options": ["Jacó", "José", "Esaú", "Benjamim"],
      "answer": "José"
    },
    {
      "question": "Qual personagem matou um leão com as próprias mãos?",
      "options": ["Gideão", "Golias", "Sansão", "Josué"],
      "answer": "Sansão"
    },
    {
      "question": "Qual personagem teve seus cabelos cortados e perdeu sua força?",
      "options": ["Davi", "Golias", "Elias", "Sansão"],
      "answer": "Sansão"
    },
    {
      "question": "Quem foi o primeiro discípulo a seguir Jesus?",
      "options": ["André", "Pedro", "Tiago", "João"],
      "answer": "André"
    },
    {
      "question": "Qual apóstolo foi martirizado crucificado de cabeça para baixo?",
      "options": ["Paulo", "Pedro", "Tiago", "Judas"],
      "answer": "Pedro"
    },
    {
      "question": "Quem foi a primeira mulher a ver Jesus ressuscitado?",
      "options": ["Maria mãe de Jesus", "Maria", "Marta", "Maria Madalena"],
      "answer": "Maria Madalena"
    },
    {
      "question": "Quem foi o sucessor de Moisés na liderança dos israelitas?",
      "options": ["Josué", "Gideão", "José", "Ezequiel"],
      "answer": "Josué"
    },
    {
      "question": "Quem foi lançado na cova dos leões, mas foi protegido por Deus?",
      "options": ["Elias", "Ezequiel", "Daniel", "Isaías"],
      "answer": "Daniel"
    },
    {
      "question": "Quem foi o profeta que se casou com uma prostituta como símbolo da infidelidade de Israel?",
      "options": ["Miquéias", "Amós", "Oséias", "Naum"],
      "answer": "Oséias"
    },
    {
      "question": "Quem foi o homem mais rico da terra em sua época?",
      "options": ["Jó", "Abraão", "Davi", "Salomão"],
      "answer": "Jó"
    },
    {
      "question": "Quem recebeu a promessa de que seria pai de uma grande nação, apesar de sua idade avançada?",
      "options": ["Abraão", "Isaque", "Jacó", "Moisés"],
      "answer": "Abraão"
    },
    {
      "question": "Quem foi a esposa de Abraão e mãe de Isaque?",
      "options": ["Rebeca", "Raquel", "Sara", "Ester"],
      "answer": "Sara"
    },
    {
      "question": "Quem foi a mãe de Moisés?",
      "options": ["Miriã", "Joquebede", "Raquel", "Leia"],
      "answer": "Joquebede"
    },
    {
      "question": "Quem foi o profeta que dividiu o Mar Vermelho?",
      "options": ["Eliseu", "Josué", "Elias", "Moisés"],
      "answer": "Moisés"
    },
    {
      "question": "Quem foi o rei que construiu o Templo de Jerusalém?",
      "options": ["Josafá", "Davi", "Salomão", "Ezequias"],
      "answer": "Salomão"
    },
    {
      "question": "Qual personagem caminhou sobre as águas, mas afundou?",
      "options": ["Jesus", "Pedro", "Paulo", "João"],
      "answer": "Pedro"
    },
    {
      "question": "Quem foi o personagem bíblico conhecido por ser o homem mais sábio?",
      "options": ["Davi", "Salomão", "Josué", "Samuel"],
      "answer": "Salomão"
    },
    {
      "question": "Quem foi o maior profeta, nascido de mulher, segundo Jesus?",
      "options": ["Davi", "Moisés", "João Batista", "Elias"],
      "answer": "João Batista"
    },
    {
      "question": "Quais discípulos perguntaram a Jesus se podiam fazer descer fogo do céu?",
      "options": ["João e Tiago", "Pedro e João", " Tiago e Pedro", "Pedro e Filipe"],
      "answer": "João e Tiago"
    },
    {
      "question": "Qual era o nome babilônico de Daniel?",
      "options": ["Aspenaz", "Beltessazar", "Abede-Nego", "Dario"],
      "answer": "Beltessazar"
    },
    {
      "question": "Qual o livro da Bíblia que termina com um ponto de interrogação?",
      "options": ["Joel", "Judas", "Jonas", "Miquéias"],
      "answer": "Jonas"
    },
    {
      "question": "Em quais livros da Bíblia não encontramos a palavra 'Deus'?",
      "options": ["Ageu e Amós", "Oséias e Eclesiastes", "Ester e Cânticos", "Samuel"],
      "answer": "Ester e Cânticos"
    },
    {
      "question": "Quem escreveu a Epístola de Judas?",
      "options": ["Judas Iscariotes", "Judas irmão de Tiago", "Josué", "Samuel"],
      "answer": "Judas irmão de Tiago"
    },
    {
      "question": "Quem teve seu corpo disputado pelo arcanjo Miguel e o Diabo?",
      "options": ["Davi", "Moisés", "Josué", "Elias"],
      "answer": "Moisés"
    },
    {
      "question": "A Morte montada em um cavalo amarelo surgiu na abertura de qual selo em Apocalipse?",
      "options": ["1º selo", "7º selo", "2º selo", "4º selo"],
      "answer": "4º selo"
    },
    {
      "question": "A quem o Apóstolo Paulo chamou de 'médico amado'?",
      "options": ["Jesus", "Demas", "Lucas", "Silas"],
      "answer": "Lucas"
    },
    {
      "question": "Quem governou sendo rei e sacerdote ao mesmo tempo?",
      "options": ["Manassés", "Davi", "Melquisedeque", "Joacaz"],
      "answer": "Melquisedeque"
    },
    {
      "question": "Qual era a idade de Calebe quando pediu Hebrom para Josué?",
      "options": ["70 anos", "60 anos", "85 anos", "40 anos"],
      "answer": "85 anos"
    },
    {
      "question": "Qual o discípulo que acompanhou Jesus até a sua crucificação?",
      "options": ["André", "Tiago", "João", "Pedro"],
      "answer": "João"
    },
    {
      "question": "A estátua do sonho de Nabucodonosor era composta de quais elementos?",
      "options": ["Toda em ouro", "Ouro, prata, bronze, ferro e barro", "Ouro, prata, bronze, onix e ferro", "Toda de prata"],
      "answer": "Ouro, prata, bronze, ferro e barro"
    },
    {
      "question": "Em Tessalônica, Paulo, Silas e Timóteo se refugiaram na casa de qual irmão?",
      "options": ["Apolo", "Tito", "Jasom", "Barnabé"],
      "answer": "Jasom"
    },
    {
      "question": "Adão viveu ao todo quantos anos?",
      "options": ["930 anos", "970 anos", "880 anos", "630 anos"],
      "answer": "930 anos"
    },
    {
      "question": "Em qual dia da criação foi feito o sol, a lua e as estrelas?",
      "options": ["1º dia", "4º dia", "2º dia", "5º dia"],
      "answer": "4º dia"
    },
    {
      "question": "O Livro de Atos dos Apóstolos é conhecido como...",
      "options": ["um livro histórico", "um livro profético", "um livro poético", "um livro maravilhoso"],
      "answer": "um livro histórico"
    },
    {
      "question": "Depois do Dilúvio, Noé viveu por mais quantos anos?",
      "options": [" 150 anos", " 100 anos", " 300 anos", " 350 anos"],
      "answer": " 350 anos"
    },
    {
      "question": "Qual das alternativas não é um livro apócrifo?",
      "options": ["Enoque", "Tobias", "Ageu", "Baraque"],
      "answer": "Ageu"
    },
    {
      "question": "Quem se tornou rei enquanto procurava as jumentas do seu pai?",
      "options": ["Davi", "Salomão", "Saul", "Acabe"],
      "answer": "Saul"
    },
    {
      "question": "Quem teve a vida prolongada por aproximadamente 15 anos após orar?",
      "options": ["Matusalém", "Salomão", "Davi", "Ezequias"],
      "answer": "Ezequias"
    },
    {
      "question": "Quem foram apelidados pela multidão em Listra de Zeus e Hermes?",
      "options": ["Pedro e João", "Barnabé e Paulo", "João e Tiago", "Silas e Paulo"],
      "answer": "Barnabé e Paulo"
    },
    {
      "question": "Qual foi o profeta que surgiu depois de Malaquias?",
      "options": ["João Batista", "Jesus", "Naum", "Joel"],
      "answer": "João Batista"
    },
    {
      "question": "Qual o nome do pai de Saul?",
      "options": ["Abiel", "Zeror", "Jaziel", "Quis"],
      "answer": "Quis"
    },
    {
      "question": "Que povo recebeu Paulo e examinou as Escrituras para ver se tudo era verdade?",
      "options": ["Os tessalônios", "Os ateniense", "Os romanos", "Os bereanos"],
      "answer": "Os bereanos"
    },
    {
      "question": "O que deixou Paulo indignado em Atenas?",
      "options": ["A promiscuidade do povo", "A quantidade de ídolos na cidade", "A falta de sinagogas na cidade", "A filosofia"],
      "answer": "A quantidade de ídolos na cidade"
    },
    {
      "question": "Quantas igrejas receberam as cartas em Apocalipse?",
      "options": ["6 igrejas", "7 igrejas", "3 igrejas", "12 igrejas"],
      "answer": "7 igrejas"
    },
    {
      "question": "Quantas taças da ira de Deus foram derramadas em Apocalipse?",
      "options": ["7 taças", "6 taças", "4 taças", "5 taças"],
      "answer": "7 taças"
    },
    {
      "question": "Quais foram os presentes que os magos do oriente ofereceram ao menino Jesus?",
      "options": ["Perfume, incenso e mirra", "Ouro, prata e bronze", "Ouro, incenso e mirra", "Perfume, ouro, flores"],
      "answer": "Ouro, incenso e mirra"
    },
    {
      "question": "Quem é o personagem bíblico em comum com Islamismo, Judaismo e Cristianismo?",
      "options": ["Davi", "Maomé", "Adão", "Abraão"],
      "answer": "Abraão"
    },
    {
      "question": "Quem é o irmão de Isaque?",
      "options": ["Jacó", "Israel", "Ismael", "Esaú"],
      "answer": "Ismael"
    },
    {
      "question": "Qual personagem foi conhecido por ser o juiz, profeta e sacerdote?",
      "options": ["Moisés", "Davi", "Josué", "Samuel"],
      "answer": "Samuel"
    },
    {
      "question": "Qual era o nome do tanque onde Jesus cura um paralítico?",
      "options": ["Siloé", "Jacó", "Betesda", "Galícia"],
      "answer": "Betesda"
    },
    {
      "question": "Quem foi repreendido por Jesus como se tivesse possuído por satanás?",
      "options": ["Judas", "Pedro", "João", "Zaqueu"],
      "answer": "Pedro"
    },
    {
      "question": "Antes de Jesus curar, o que ele geralmente fazia?",
      "options": ["Orava", "Ajoelhava", "Agradecia", "Perguntava"],
      "answer": "Perguntava"
    },
    {
      "question": "Quem os judeus acreditavam ser Jesus?",
      "options": ["O filho de Deus", "Um grande profeta", "Um grande mestre", "Um carpinteiro"],
      "answer": "Um grande profeta"
    },
    {
      "question": "Ao que Jesus se compara em João 15?",
      "options": ["Filho", "Deus", "Videira", "Videira verdadeira"],
      "answer": "Videira verdadeira"
    },
    {
      "question": "Qual evangelho é destinado a todos os povos?",
      "options": ["Mateus", "Lucas", "João", "Marcos"],
      "answer": "João"
    },
    {
      "question": "Qual evangelho é destinado aos gregos?",
      "options": ["Mateus", "Lucas", "João", "Marcos"],
      "answer": "Lucas"
    },
    {
      "question": "Qual evangelho é destinado aos romanos?",
      "options": ["Mateus", "Lucas", "João", "Marcos"],
      "answer": "Marcos"
    },
    {
      "question": "Qual evangelho é destinado aos judeus?",
      "options": ["Mateus", "Lucas", "João", "Marcos"],
      "answer": "Mateus"
    },
    {
      "question": "Onde os demônios pediram permissão a Jesus para ir?",
      "options": ["Pessoas", "Abismo", "Inferno", "Porcos"],
      "answer": "Porcos"
    },
    {
      "question": "Para quem o inferno foi feito?",
      "options": ["Pecadores", "Iníquos", "Satanás", "Satanás e seus anjos"],
      "answer": "Satanás e seus anjos"
    },
    {
      "question": "Quem é considerado o sumo sacerdote eterno?",
      "options": ["Davi", "Moisés", "Arão", "Jesus"],
      "answer": "Jesus"
    },
    {
      "question": "Qual mestre em Israel foi consultar Jesus escondido?",
      "options": ["Pilatos", "Caifás", "Gamaliel", "Nicodemos"],
      "answer": "Nicodemos"
    },
    {
      "question": "Quem é guiado pelo Espírito Santo segundo Romanos?",
      "options": ["Profetas", "Servos", "Filhos de Deus", "Pastores"],
      "answer": "Filhos de Deus"
    },
    {
      "question": "Quantas vezes temos que perdoar segundo a bíblia?",
      "options": ["1 vez", "Até se cansar", "70x7", "É de cada pessoa"],
      "answer": "70x7"
    },
    {
      "question": "Qual desses não teve o seu nome mudado na Bíblia?",
      "options": ["Davi", "Sara", "Pedro", "Jacó"],
      "answer": "Davi"
    },
    {
      "question": "Qual o nome da ilha onde João escreveu o livro de Apocalipse?",
      "options": ["Ilha de Creta", "Ilha de Pérgamo", "Ilha de Malta", "Ilha de Patmos"],
      "answer": "Ilha de Patmos"
    },
    {
      "question": "De acordo com 2 Timóteo 3:16, toda a Escritura é...",
      "options": ["ditada por Deus, letra por letra", "inspirada por Deus e útil para seus propósitos", "transcrita por anjos para ensinar aos homens", "baseada nos sonhos dos profetas e apóstolos"],
      "answer": "inspirada por Deus e útil para seus propósitos"
    },
    {
      "question": "A Bíblia foi escrita em quais línguas originais?",
      "options": ["siríaco, hebraico e latim", "hebraico, macedônio e aramaico", "aramaico, persa e grego", "hebraico, aramaico e grego"],
      "answer": "hebraico, aramaico e grego"
    },
    {
      "question": "Qual mulher foi tida por bêbada enquanto orava pedindo um filho ao Senhor?",
      "options": ["Raquel", "Ana", "Abigail", "Sara"],
      "answer": "Ana"
    },
    {
      "question": "Qual rei da história ficou leproso?",
      "options": ["Davi", "Acazias", "Uzias", "Josias"],
      "answer": "Uzias"
    },
    {
      "question": "Quantos dias levou a obra com Neemias?",
      "options": ["30 dias", "90 dias", "52 dias", "50 dias"],
      "answer": "52 dias"
    },
    {
      "question": "Qual tribo era responsável por discernir o tempo?",
      "options": ["Judá", "Levi", "Issacar", "Benjamim"],
      "answer": "Issacar"
    },
    {
      "question": "Quando o cordeiro de Deus recebeu sua sentença?",
      "options": ["Na cruz", "No getsemani", "Antes da fundação do mundo", "No pátio"],
      "answer": "Antes da fundação do mundo"
    },
    {
      "question": "Quem foi o personagem que converteu mais pessoas em uma pregação?",
      "options": ["Pedro", "Paulo", "João", "Jonas"],
      "answer": "Jonas"
    },
    {
      "question": "Quem é o personagem segundo o coração de Deus?",
      "options": ["Josué", "Salomão", "Davi", "Samuel"],
      "answer": "Davi"
    },
    {
      "question": "Qual foi o primeiro catieiro de Israel?",
      "options": ["Babilônia", "Pérsia", "Grécia", "Egito"],
      "answer": "Egito"
    },
    {
      "question": "Quem mandou lançar 3 jovens numa fornalha?",
      "options": ["Dario", "Xerxes", "Nabucodonosor", "Ciro"],
      "answer": "Nabucodonosor"
    },
    {
      "question": "Que aliança Deus deu para Abraão?",
      "options": ["Estrelas", "Filhos", "Amor", "Circuncisão"],
      "answer": "Circuncisão"
    },
    {
      "question": "Quem Davi foi buscar em Lo-Debar para sentar a sua mesa no palácio?",
      "options": ["Mefibosete", "Salomão", "Joabe", "Samuel"],
      "answer": "Mefibosete"
    },
    {
      "question": "Quem dos valentes de Davi lutou até a mão agarrar na espada?",
      "options": ["Eleazar", "Dodo", "Josué", "Asael"],
      "answer": "Eleazar"
    },
    {
      "question": "Quem salvou Davi de ser morto por um gigante?",
      "options": ["Joabe", "Benaia", "Abisai", "Abner"],
      "answer": "Abisai"
    },
    {
      "question": "Quem foi enviado à terra quando Jesus subiu aos céus?",
      "options": ["Elias", "João", "Espírito Santo", "Satanás"],
      "answer": "Espírito Santo"
    },
    {
      "question": "Quem recebe nossas orações?",
      "options": ["Os anjos", "Jesus", "Deus Pai", "Os céus"],
      "answer": "Deus Pai"
    },
    {
      "question": "Quem é o Deus que está conosco na terra?",
      "options": ["Jesus", "Espírito Santo", "Deus Pai", "Ruach"],
      "answer": "Espírito Santo"
    },
    {
      "question": "O que Elias fez primeiro quando enfrentou os profetas de baal?",
      "options": ["Orou", "Jejuou", "Exortou o povo", "Restaurou o altar"],
      "answer": "Restaurou o altar"
    },
    {
      "question": "Quem colocou sal no manancial das águas e sarou a terra da esterelidade e das águas amargas?",
      "options": ["Elias", "Jeremias", "Eliseu", "Josué"],
      "answer": "Eliseu"
    },
    {
      "question": "Qual livro o povo judeu quase foi exterminado por completo por um decreto?",
      "options": ["Rute", "Gênesis", "Esdras", "Ester"],
      "answer": "Ester"
    },
    {
      "question": "Quem é considerado o profeta mais messiânico?",
      "options": ["Elias", "Jeremias", "Eliseu", "Isaías"],
      "answer": "Isaías"
    },
    {
      "question": "Quem achou que fosse morrer porque viu o Senhor assentado no trono?",
      "options": ["Isaías", "Jeremias", "Eliseu", "Moisés"],
      "answer": "Isaías"
    },
    {
      "question": "Quem teve que declarar uma palavra de vida logo depois de declarar uma de morte?",
      "options": ["Elias", "Isaías", "Eliseu", "Josué"],
      "answer": "Isaías"
    },
    {
      "question": "Quem foi chamado desde o ventre para ir às nações?",
      "options": ["Jesus", "Jeremias", "Eliseu", "Josué"],
      "answer": "Jeremias"
    },
    {
      "question": "Quem foi o profeta que teve a visão na casa do oleiro?",
      "options": ["Eliseu", "Jeremias", "Elias", "Moisés"],
      "answer": "Jeremias"
    },
    {
      "question": "Que personagem Deus o levou numa visão para um rio profundo?",
      "options": ["Ezequiel", "Jeremias", "Eliseu", "Josué"],
      "answer": "Ezequiel"
    },
    {
      "question": "Quem foi preparado para ser sacerdote, mas no exílio Deus o levantou como profeta?",
      "options": ["Moisés", "Josué", "Davi", "Ezequiel"],
      "answer": "Ezequiel"
    },
    {
      "question": "Quem foi o profeta que escolheu o deserto para ser seu púlpito?",
      "options": ["Moisés", "Elias", "Samuel", "João Batista"],
      "answer": "João Batista"
    },
    {
      "question": "Quem foi o profeta que profetizou a morte do rei Acabe?",
      "options": ["Elias", "Micaías", "Eliseu", "Jeremias"],
      "answer": "Micaías"
    },
    {
      "question": "Qual Igreja não foi fundada pessoalmente por Paulo?",
      "options": ["Filadélfia", "Tessalônica", "Roma", "Grécia"],
      "answer": "Roma"
    },
    {
      "question": "Quem foi o motivo da discussão de Paulo com Barnabé?",
      "options": ["João", "Silas", "Pedro", "João Marcos"],
      "answer": "João Marcos"
    },
    {
      "question": "Quem acompanhou Paulo depois que separou de Barnabé?",
      "options": ["Pedro e João", "Tiago e Tomé", "Silas e Tito", "Silas e Timóteo"],
      "answer": "Silas e Timóteo"
    },
    {
      "question": "Qual princípio mais importante da interpretação bíblica?",
      "options": ["Texto dentro do contexto", "Contexto imediato", "Versículos antes e depois", "A bíblia interpreta ela mesma"],
      "answer": "A bíblia interpreta ela mesma"
    },
    {
      "question": "Como são chamados os filhos maduros de Deus?",
      "options": ["Servos", "Teknon", "Filhinhos", "Huiós"],
      "answer": "Huiós"
    },
    {
      "question": "Quais são os 3 tipos de pessoas no evangelho?",
      "options": ["Natural, sobrenatural e profético", "Natural, profético e normal", "Natural, carnal e espiritual", "Espiritual, carnal e profético"],
      "answer": "Natural, carnal e espiritual"
    },
    {
      "question": "Quantos são os frutos do Espírito?",
      "options": ["3 frutos", "9 frutos", "1 fruto", "7 frutos"],
      "answer": "1 fruto"
    },
    {
      "question": "Quais idiomas prevalecem no Novo Testamento?",
      "options": ["Hebraico e Aramaico", "Grego e Hebraico", "Grego e Latim", "Latim e Hebraico"],
      "answer": "Grego e Latim"
    },
    {
      "question": "Em qual nome devemos orar?",
      "options": ["Abraão", "Espírito Santo", "Yahweh", "Jesus"],
      "answer": "Jesus"
    },
    {
      "question": "Qual o jeito mais indicado de orar?",
      "options": ["Profetizando o que eu quero", "Em silêncio", "Mostrando minhas emoções", "Orando a palavra"],
      "answer": "Orando a palavra"
    },
    {
      "question": "Quais são as disciplinas espirituais que devemos seguir?",
      "options": ["Louvor e Jejum", "Jejum e Oração", "Oração e Louvor", "Pregação e Jejum"],
      "answer": "Jejum e Oração"
    },
    {
      "question": "Qual o maior princípio do jejum?",
      "options": ["Matar nossa carne", "Mudar a resposta de Deus", "Ter intervenção divina", "Subir de patamar"],
      "answer": "Matar nossa carne"
    },
    {
      "question": "Onde está o verdadeiro poder da oração?",
      "options": ["Está na pessoa que está orando", "No nome de Jesus", "Nas palavras difíceis", "Nas línguas estranhas"],
      "answer": "No nome de Jesus"
    },
    {
      "question": "Depois de qual reinado Israel foi dividido?",
      "options": ["Davi", "Salomão", "Josias", "Ezequias"],
      "answer": "Salomão"
    },
    {
      "question": "Como ficou dividido o reino de Israel após Salomão?",
      "options": ["Leste e Oeste", "Judá e Levi", "Norte e Sul", "Leste e Norte"],
      "answer": "Norte e Sul"
    },
    {
      "question": "Como é chamada a doutrina da salvação?",
      "options": ["Teologia", "Teofania", "Soteriologia", "Angeologia"],
      "answer": "Soteriologia"
    },
    {
      "question": "Quais são os 3 tipos de morte na bíblia?",
      "options": ["Espiritual, profética e natural", "Física, espiritual e eterna", "Profética, carnal e eterna", "Física, eterna e natural"],
      "answer": "Física, espiritual e eterna"
    },
    {
      "question": "O que significa a palavra que Jesus falou na cruz 'Tetelestai'?",
      "options": ["Estou pronto", "Meu pai", "Chegou a hora", "Está consumado"],
      "answer": "Está consumado"
    },
    {
      "question": "O Espírito Santo é?",
      "options": ["Vento impetuoso", "Uma sensação", "Fogo", "Uma pessoa da trindade"],
      "answer": "Uma pessoa da trindade"
    },
    {
      "question": "Quem nos convence do pecado?",
      "options": ["Espírito Santo", "Nossa mente", "Meus líderes", "Profetas"],
      "answer": "Espírito Santo"
    },
    {
      "question": "Como também é chamado o Espírito Santo?",
      "options": ["Espírito Diviníssimo", "Spirit Spirit", "Saint", "Ruach Hakodesh"],
      "answer": "Ruach Hakodesh"
    },
    {
      "question": "De qual ordem é o sacerdócio de Jesus?",
      "options": ["Espírito Santo", "Deus", "Melquisedeque", "Arão"],
      "answer": "Melquisedeque"
    },
    {
      "question": "Quem é considerado amigo de Jesus?",
      "options": ["João", "Pedro", "Tiago", "Lázaro"],
      "answer": "Lázaro"
    },
    {
      "question": "Qual o lugar onde Jesus não pôde realizar muitos milagres?",
      "options": ["Galileia", "Nazaré", "Judeia", "Egito"],
      "answer": "Nazaré"
    },
    {
      "question": "Que povo não se dava bem com os judeus por divergências religiosas?",
      "options": ["Romanos", "Gregos", "Samaritanos", "Assírios"],
      "answer": "Samaritanos"
    },
    {
      "question": "Qual foi o momento no século I E II que a Igreja mais se expandiu?",
      "options": ["Nos avivamentos", "Quando o reino ficou em paz", "Nas perseguições", "Nos aumentos das curas"],
      "answer": "Nas perseguições"
    },
    {
      "question": "O que Davi derrotou antes de enfretar o gigante?",
      "options": ["Urso e Tigre", "Urso e Serpente", "Urso e Leão", "Leão e Tigre"],
      "answer": "Urso e Leão"
    },
    {
      "question": "Qual cidade Deus derrubou sua muralha ao som de trombetas e gritos?",
      "options": ["Jericó", "Belém", "Uz", "Samaria"],
      "answer": "Jericó"
    },
    {
      "question": "Qual personagem tem uma ex-prostituta em sua genealogia?",
      "options": ["Elias", "Jesus", "Saul", "Oséias"],
      "answer": "Jesus"
    },
    {
      "question": "O que Rute é de Davi?",
      "options": ["Mulher", "Bisavó", "Avó", "Prima"],
      "answer": "Bisavó"
    },
    {
      "question": "Qual profeta tinha linhagem real de Ezequias?",
      "options": ["Eliseu", "Sofonias", "Abadias", "Micaías"],
      "answer": "Sofonias"
    },
    {
      "question": "Que profeta operou milagres mesmo depois de morto?",
      "options": ["Eliseu", "Elias", "Paulo", "Moisés"],
      "answer": "Eliseu"
    },
    {
      "question": "Qual salmo satanás cita uma parte para tentar Jesus?",
      "options": ["Salmos 1", "Salmos 91", "Salmos 43", "Salmos 122"],
      "answer": "Salmos 91"
    },
    {
      "question": "Qual pecado devemos fugir e não 'tentar' resistir?",
      "options": ["Fofoca", "Imoralidade sexual", "Pensamentos errados", "Ira"],
      "answer": "Imoralidade sexual"
    },
    {
      "question": "Qual Igreja Paulo se admirou por ter ido depressa atrás de outros evangelhos?",
      "options": ["Dos Filipenses", "Dos Gálatas", "De Roma", "De Tessalônica"],
      "answer": "Dos Gálatas"
    },
    {
      "question": "Quem era considerado o líder cristão de Jerusalém?",
      "options": ["Tiago", "Paulo", "Pedro", "João"],
      "answer": "Tiago"
    },
    {
      "question": "Jesus veio...?",
      "options": ["Acabar com a Lei", "Modificar a Lei", "Cumprir a Lei", "Trazer uma nova Lei"],
      "answer": "Cumprir a Lei"
    },
    {
      "question": "Por que Tiago alerta os irmãos para que muitos não sejam mestres?",
      "options": ["Porque é difícil", "Porque tem que ler muito", "Porque é para poucos", "Porque receberão mais duro juízo"],
      "answer": "Porque receberão mais duro juízo"
    },
    {
      "question": "Antes de resisti ao diabo, o que devemos fazer?",
      "options": ["Orar muito", "Jejuar", "Sujeitar-se a Deus", "Se preparar"],
      "answer": "Sujeitar-se a Deus"
    },
    {
      "question": "Complete: 'Quem sabe fazer o bem e não faz...'",
      "options": ["Comete pecado", "É preguiçoso", "Não é cristão", "Não é sincero"],
      "answer": "Comete pecado"
    },
    {
      "question": "Qual profeta declarou o derramamento do Espírito no Antigo Testamento?",
      "options": ["Eliseu", "Elias", "Joel", "Malaquias"],
      "answer": "Joel"
    },
    {
      "question": "Quantos livros tem a bíblia?",
      "options": ["90 livros", "60 livros", "70 livros", "66 livros"],
      "answer": "66 livros"
    },
    {
      "question": "Qual profeta declarou o derramamento do Espírito no Antigo Testamento?",
      "options": ["Eliseu", "Elias", "Joel", "Malaquias"],
      "answer": "Joel"
    },
    {
      "question": "Quem foi o primeiro personagem tentado por satanás?",
      "options": ["Jesus", "Adão", "Eva", "Noé"],
      "answer": "Eva"
    },
    {
      "question": "Quem se escondeu de Deus por que estava nu?",
      "options": ["Davi", "Salomão", "Adão", "Elias"],
      "answer": "Adão"
    },
    {
      "question": "Qual personagem se embriagou e deixou sua nudez exposta?",
      "options": ["Davi", "Noé", "Abraão", "Jacó"],
      "answer": "Noé"
    },
    {
      "question": "O que nunca tinha acontecido até os tempos de Noé?",
      "options": ["Eclipse Solar", "Pecadores arrependidos", "Chuva", "Neve"],
      "answer": "Chuva"
    },
    {
      "question": "A mulher de Ló olhou para atrás e...",
      "options": ["Viu um exército", "Viu fogo e enxofre", "Tropeçou", "Virou estátua de sal"],
      "answer": "Virou estátua de sal"
    },
    {
      "question": "Qual o primeiro homicida na bíblia?",
      "options": ["Moisés", "Abraão", "Caim", "Saul"],
      "answer": "Caim"
    },
    {
      "question": "Quem tentou construir a torre de Babel?",
      "options": ["Noé", "Sete", "Enoque", "Ninrode"],
      "answer": "Ninrode"
    },
    {
      "question": "Qual personagem tem um irmão gêmeo?",
      "options": ["Abraão", "Ló", "Jacó", "José"],
      "answer": "Jacó"
    },
    {
      "question": "Quem foi enganado recebendo outra esposa na sua lua de mel?",
      "options": ["Jacó", "Eliseu", "Joel", "Oséias"],
      "answer": "Jacó"
    },
    {
      "question": "Jesus veio primeiramente para?",
      "options": ["Pecadores", "Todos os povos", "Casa de Israel", "Doentes"],
      "answer": "Casa de Israel"
    },
    {
      "question": "Quem maravilhou Jesus por sua grande fé?",
      "options": ["Centurião", "Pedro", "Samaritana", "Nicodemos"],
      "answer": "Centurião"
    },
    {
      "question": "Quem voltou triste por que não queria vender suas posses para seguir Jesus?",
      "options": ["Tomé", "Jovem rico", "Simão", "José"],
      "answer": "Jovem rico"
    },
    {
      "question": "Aonde Pedro jogou a rede a pedido de Jesus?",
      "options": ["Na praia", "Ao mar", "No barco", "Ao lado direito do barco"],
      "answer": "Ao lado direito do barco"
    },
    {
      "question": "Qual nome do caminho que Jesus encontrou dois discipulos depois de ressuscitar?",
      "options": ["Bete-Fagé", "Betânia", "Judeia", "Emaús"],
      "answer": "Emaús"
    },
    {
      "question": "Qual a obra de Deus segundo Jesus?",
      "options": ["Reinar sobre a terra", "Que creiais naquele que Ele enviou", "Acabar com o mal", "Amar a todos"],
      "answer": "Que creiais naquele que Ele enviou"
    },
    {
      "question": "Qual era a retaliação se algum judeu confessasse que Jesus era o Cristo?",
      "options": ["Perdia seu nome", "Era expulso da sinagoga", "Era chicoteado", "Era amaldiçoado por todos"],
      "answer": "Era expulso da sinagoga"
    },
    {
      "question": "Qual novo mandamento Jesus deixou aos seus discipulos?",
      "options": ["Cure todos", "Deem a outra face", "Perdoem mais", "Amem uns aos outros como eu vos amei"],
      "answer": "Amem uns aos outros como eu vos amei"
    },
    {
      "question": "Além da Verdade, Jesus é...?",
      "options": ["Profeta", "Sacerdote", "O caminho e a vida", "Pão de Deus"],
      "answer": "O caminho e a vida"
    },
    {
      "question": "Qual dos 12 pediu a Jesus: 'Mostra-nos o Pai'?",
      "options": ["João", "Pedro", "Natanael", "Filipe"],
      "answer": "Filipe"
    },
    {
      "question": "Qual dos 12 foi considerado um verdadeiro israelita?",
      "options": ["Pedro", "André", "Natanael", "João"],
      "answer": "Natanael"
    },
    {
      "question": "O que Pedro fez ao servo do sumo sacerdote chamado Malco na prisão de Jesus?",
      "options": ["Curou sua ferida", "Empurrou ele", "Cortou sua orelha direita", "Orou por ele"],
      "answer": "Cortou sua orelha direita"
    },
    {
      "question": "Qual foi o título que Pilatos deu a Jesus na cruz?",
      "options": ["Homem de Deus", "Filho de Deus", "Rei de Israel", "Rei dos judeus"],
      "answer": "Rei dos judeus"
    },
    {
      "question": "Em quais idiomas estava escrito o título de Jesus na cruz?",
      "options": ["Hebraico", "Hebraico e Latim", "Grego e Latim", "Grego, latim e Hebraico"],
      "answer": "Grego, latim e Hebraico"
    },
    {
      "question": "Qual bebida deram a Jesus na cruz?",
      "options": ["Água", "Vinho", "Vinagre", "Suco"],
      "answer": "Vinagre"
    },
    {
      "question": "Quem pediu para que tirasse o corpo de Jesus da cruz?",
      "options": ["João", "Pedro", "José de Arimatéia", "Maria"],
      "answer": "José de Arimatéia"
    },
    {
      "question": "Qual nome de um dos discipulos que estavam no caminho de Emaús?",
      "options": ["Natanel", "Bartolomeu", "Cléopas", "Tiago"],
      "answer": "Cléopas"
    },
    {
      "question": "Em qual cidade Jesus foi elevado aos céus?",
      "options": ["Jerusalém", "Nazaré", "Galileia", "Betânia"],
      "answer": "Betânia"
    },
    {
      "question": "Por quantos dias Jesus ficou entre seus discipulos depois de ressuscitado?",
      "options": ["30 dias", "40 dias", "12 dias", "33 dias"],
      "answer": "40 dias"
    },
    {
      "question": "Qual cidade Jesus falou para seus discipulos não se ausentarem?",
      "options": ["Jerusalém", "Carfanaum", "Jericó", "Belém"],
      "answer": "Jerusalém"
    },
    {
      "question": "Quem foi o primo de Jesus que também é considerado um grande profeta?",
      "options": ["Tiago", "Pedro", "João Batista", "José"],
      "answer": "João Batista"
    },
    {
      "question": "O que fluirá do interior daqueles que creem?",
      "options": ["Unção", "Graça", "Rios de água viva", "Amor"],
      "answer": "Rios de água viva"
    },
    {
      "question": "É a capacitação vinda de Deus para fazer coisas que não conseguiríamos",
      "options": ["Milagre", "Unção", "Oração", "Sacerdócio"],
      "answer": "Unção"
    },
    {
      "question": "Qual seita é conhecida por ser voltada a caridade e doações?",
      "options": ["Candomblé", "Espiritismo", "Catolicismo", "Adventista"],
      "answer": "Espiritismo"
    },
    {
      "question": "Qual Igreja em Apocalipse foi repreendida por ter deixado o primeiro amor?",
      "options": ["Tiatira", "Esmirna", "Pérgamo", "Éfeso"],
      "answer": "Éfeso"
    },
    {
      "question": "Qual Igreja em Apocalipse Jesus diz que alguns eram da sinagoga de satanás?",
      "options": ["Pérgamo", "Esmirna", "Tiatira", "Éfeso"],
      "answer": "Esmirna"
    },
    {
      "question": "Qual Igreja em Apocalipse foi repreendida por ter seguidores da doutrina de Balaão?",
      "options": ["Éfeso", "Filadélfia", "Pérgamo", "Laodicéia"],
      "answer": "Pérgamo"
    },
    {
      "question": "Qual Igreja em Apocalipse foi repreendida por ter deixado uma profetisa enganar os servos?",
      "options": ["Tiatira", "Esmirna", "Filadélfia", "Sardes"],
      "answer": "Tiatira"
    },
    {
      "question": "Qual a localização da árvore da vida?",
      "options": ["Jerusalém", "Jardim", "Sião", "No meio do paraíso de Deus"],
      "answer": "No meio do paraíso de Deus"
    },
    {
      "question": "Qual Igreja em Apocalipse foi repreendida por ter aparência de vivo, mas estava morta?",
      "options": ["Sardes", "Laodicéia", "Pérgamo", "Tiatira"],
      "answer": "Sardes"
    },
    {
      "question": "Qual Igreja em Apocalipse foi elogiada por ser firme na sua pouca força?",
      "options": ["Tiatira", "Esmirna", "Filadélfia", "Sardes"],
      "answer": "Filadélfia"
    },
    {
      "question": "Qual Igreja em Apocalipse foi repreendida por não ser quente nem fria?",
      "options": ["Éfeso", "Laodicéia", "Pérgamo", "Filadélfia"],
      "answer": "Laodicéia"
    },
    {
      "question": "Qual tipo de cristão é comparado a vômito?",
      "options": ["O chato", "O religioso", "O hipócrita", "O morno"],
      "answer": "O morno"
    },
    {
      "question": "Quem é digno de abrir o livro e desatar seus selos?",
      "options": ["João", "Os apóstolos", "Serafim", "O Cordeiro"],
      "answer": "O Cordeiro"
    },
    {
      "question": "O cavaleiro que tinha por nome morte. Qual era a cor do seu cavalo?",
      "options": ["Preto", "Amarelo", "Branco", "Vermelho"],
      "answer": "Amarelo"
    },
    {
      "question": "Qual a cor do cavalo daquele que vai tirar a paz da terra?",
      "options": ["Preto", "Branco", "Vermelho", "Amarelo"],
      "answer": "Vermelho"
    },
    {
      "question": "Qual selo mostra as almas daqueles que morreram por amor a palavra de Deus?",
      "options": ["4º selo", "7º selo", "2º selo", "5º selo"],
      "answer": "5º selo"
    },
    {
      "question": "Depois de aberto o sétimo selo, o que aconteceu no céu?",
      "options": ["Jesus apareceu", "Os anjos cantaram", "Silêncio por quase meia hora", "O arrebatamento"],
      "answer": "Silêncio por quase meia hora"
    },
    {
      "question": "Quantas trombetas são tocadas em Apocalipse?",
      "options": ["3 trombetas", "12 trombetas", "10 trombetas", "7 trombetas"],
      "answer": "7 trombetas"
    },
    {
      "question": "Qual nome da estrela que caiu nos rios e amargou a terça parte das águas?",
      "options": ["Diabo", "Lúcifer", "Absinto", "Abadom"],
      "answer": "Absinto"
    },
    {
      "question": "Depois de qual trombeta os homens desejarão a morte, mas a morte fugirá deles?",
      "options": ["5ª trombeta", "6ª trombeta", "7ª trombeta", "1ª trombeta"],
      "answer": "5ª trombeta"
    },
    {
      "question": "Qual nome do anjo que é rei do abismo?",
      "options": ["Elion", "Lúcifer", "Gamaliel", "Abadom"],
      "answer": "Abadom"
    },
    {
      "question": "Qual nome da estrela que caiu nos rios e amargou a terça parte das águas?",
      "options": ["Diabo", "Lúcifer", "Absinto", "Abadom"],
      "answer": "Absinto"
    },
    {
      "question": "Quantos ais a humanidade sofrerá no Apocalipse?",
      "options": ["1 ai", "3 ais", "7 ais", "2 ais"],
      "answer": "3 ais"
    },
    {
      "question": "Quantos anjos são soltos para matarem a terça parte dos homens?",
      "options": ["2 anjos", "5 anjos", "7 anjos", "4 anjos"],
      "answer": "4 anjos"
    },
    {
      "question": "Onde os anjos que vão matar a terça parte dos homens estão presos?",
      "options": ["No inferno", "No grande rio Eufrates", "No abismo", "No mar"],
      "answer": "No grande rio Eufrates"
    },
    {
      "question": "Quantas são as taças da ira de Deus?",
      "options": ["7 taças", "12 taças", "6 taças", "3 taças"],
      "answer": "7 taças"
    },
    {
      "question": "Qual taça permitiu que o Sol abraçasse os homens com fogo?",
      "options": ["2ª taça", "4ª taça", "1ª taça", "7ª taça"],
      "answer": "4ª taça"
    },
    {
      "question": "Qual é considerada a trindade satânica?",
      "options": ["Diabo, Lúcifer e Anticristo", "Lúcifer, Anticristo e Demônios", "Dragão, Falso profeta e a Besta", "Diabo, Falso profeta e Pecadores"],
      "answer": "Dragão, Falso profeta e a Besta"
    },
    {
      "question": "Qual é um dos nomes que Jesus recebe em Apocalipse?",
      "options": ["Majestoso", "A Palavra de Deus", "Messias", "O Grande Salvador"],
      "answer": "A Palavra de Deus"
    },
    {
      "question": "Onde a besta e o falso profeta foram lançados vivos?",
      "options": ["No lago de fogo", "No inferno", "No abismo", "Na terra"],
      "answer": "No lago de fogo"
    },
    {
      "question": "Qual é considerada a segunda morte?",
      "options": ["O inferno", "O pecado", "Lago de fogo", "O abismo"],
      "answer": "Lago de fogo"
    },
    {
      "question": "Onde a morte e o inferno serão lançados?",
      "options": ["Na prisão", "Nenhum lugar", "No abismo", "No lago de fogo"],
      "answer": "No lago de fogo"
    },
    {
      "question": "Quem sofrerá a segunda morte?",
      "options": ["Os reis da terra", "Os doidos", "Os príncipes desse mundo", "os que não estiverem no livro da vida"],
      "answer": "os que não estiverem no livro da vida"
    },
    {
      "question": "Qual o formato da nova Jerusalém segundo Apocalipse?",
      "options": ["Circular", "Quadrada", "Retangular", "Sem forma"],
      "answer": "Quadrada"
    },
    {
      "question": "Qual a última palavra da bíblia?",
      "options": ["Jesus", "Paz", "Vida", "Amém"],
      "answer": "Amém"
    },
    {
      "question": "Melquisedeque é sacerdote de qual tribo?",
      "options": ["Judá", "Levi", "Nenhuma tribo", "Simeão"],
      "answer": "Nenhuma tribo"
    },
    {
      "question": "Quem é o filho mais velho de Jacó?",
      "options": ["José", "Levi", "Naftali", "Rubem"],
      "answer": "Rubem"
    },
    {
      "question": "Qual a tribo escolhida para servir a Deus no sacerdócio?",
      "options": ["Judá", "Zebulom", "José", "Levi"],
      "answer": "Levi"
    },
    {
      "question": "Qual livro alerta que o povo pereceu por falta de conhecimento?",
      "options": ["Mateus", "1ª Reis", "Números", "Oséias"],
      "answer": "Oséias"
    },
    {
      "question": "Em qual livro está a passagem 'Não por força, nem violência, mas sim pelo meu Espírito'?",
      "options": ["João", "Zacarias", "Romanos", "Apocalipse"],
      "answer": "Zacarias"
    },
    {
      "question": "Em que momento a voz de Deus passeava pelo jardim?",
      "options": ["Pela manhã", "Na madrugada", "Na viração do dia", "Pela noite"],
      "answer": "Na viração do dia"
    },
    {
      "question": "Segundo a palavra, O que o perfeito amor lança fora?",
      "options": ["A inveja", "O medo", "A tristeza", "A raiva "],
      "answer": "O medo"
    },
    {
      "question": "Qual nome do filho de Adão e Eva que 'ocupou' o lugar de Abel?",
      "options": ["Sete", "Caim", "Lameque", "Jubal"],
      "answer": "Sete"
    },
    {
      "question": "Depois da queda, a partir de quem começou a se invocar o nome do Senhor?",
      "options": ["Caim", "Jabal", "Rode", "Enos"],
      "answer": "Enos"
    },
    {
      "question": "Quem andou com Deus e não conheceu a morte?",
      "options": ["Noé", "Enoque", "Sete", "Cainã"],
      "answer": "Enoque"
    },
    {
      "question": "Por quanto tempo o dilúvio ficou ocorrendo?",
      "options": ["150 dias", "60 dias", "30 dias", "90 dias"],
      "answer": "150 dias"
    },
    {
      "question": "A partir de quantos anos um levita podia ministrar no tabernáculo?",
      "options": ["30 anos", "27 anos", "20 anos", "18 anos"],
      "answer": "30 anos"
    },
    {
      "question": "Que voto não poderia comer nada feito das vinhas?",
      "options": ["Batistal", "Nazireado", "jesuíta", "Abraâmico"],
      "answer": "Nazireado"
    },
    {
      "question": "Qual voto não poderia chegar perto do corpo de um morto ?",
      "options": ["jesuíta", "Davídico", "Mosaico", "Nazireado"],
      "answer": "Nazireado"
    },
    {
      "question": "Quem além de Calebe trouxe boas notícias ao povo depois de espiar a terra?",
      "options": ["Moisés", "Josué", "Joel", "Natã"],
      "answer": "Josué"
    },
    {
      "question": "Qual o dom gratuito de Deus?",
      "options": ["Unção", "Promessa", "Vida eterna", "Milagres"],
      "answer": "Vida eterna"
    },
    {
      "question": "Qual o salário do pecado?",
      "options": ["Amargura", "Ódio", "Tristeza", "Morte"],
      "answer": "Morte"
    },
    {
      "question": "Os dons e a vocação de Deus são...?",
      "options": ["Para os santos", "Para os escolhidos", "Para todos", "Sem arrependimento"],
      "answer": "Sem arrependimento"
    },
    {
      "question": "Só uma coisa é permitido nós sermos devedores?",
      "options": ["Das obras", "Do amor", "Das atividades", "Da pregação"],
      "answer": "Do amor"
    },
    {
      "question": "Precisamos nos sujeitar a qual autoridade?",
      "options": ["As cristãs", "As boas", "As políticas", "Todas"],
      "answer": "Todas"
    },
    {
      "question": "Segundo a palavra, O Reino de Deus não é...?",
      "options": ["Mar e rosas", "Só alegria", "Comida nem bebida", "Para todos"],
      "answer": "Comida nem bebida"
    },
    {
      "question": "Quem Paulo não pôde falar como a espirituais, porque ainda eram meninos em Cristo?",
      "options": ["Os coríntios", "Os judeus", "Os romanos", "Os gregos"],
      "answer": "Os coríntios"
    },
    {
      "question": "Segundo Paulo, o reino de Deus não consiste em palavras, mas...?",
      "options": ["Em ações", "Em amor", "Em oração", "Em poder"],
      "answer": "Em poder"
    },
    {
      "question": "Quantos anos a mulher do fluxo de sangue sofria de hemorragia?",
      "options": ["7 anos", "12 anos", "10 anos", "3 anos"],
      "answer": "12 anos"
    },
    {
      "question": "Quem subiu numa figueira para ver Jesus?",
      "options": ["Lázaro", "Bartimeu", "Zaqueu", "Maria"],
      "answer": "Zaqueu"
    },
    {
      "question": "Quem questiona sobre derramar o perfume em Jesus, por que poderia vender e dar aos pobres?",
      "options": ["Tadeu", "Pedro", "Jonas", "Judas"],
      "answer": "Judas"
    },
    {
      "question": "De qual profeta Jesus daria um sinal?",
      "options": ["Jonas", "Elias", "Eliseu", "Moisés"],
      "answer": "Jonas"
    },
    {
      "question": "Para quem Jesus falou 'necessário é nascer de novo'?",
      "options": ["Lázaro", "Pedro", "Nicodemos", "Judas"],
      "answer": "Nicodemos"
    },
    {
      "question": "Qual era o grupo mais influente na comunidade judaica na época de Jesus?",
      "options": ["Saduceus", "Ateneus", "Fariseus", "Escribas"],
      "answer": "Fariseus"
    },
    {
      "question": "Segundo Tiago, considerem motivo de grande alegria?",
      "options": ["Ver milagres", "Passar por provações", "Ser um diácono", "Sofrer a vida toda"],
      "answer": "Passar por provações"
    },
    {
      "question": "Segundo Tiago, cada um é tentado...",
      "options": ["Pelo dinheiro", "Pela fraqueza", "Por satanás", "Pela própria cobiça"],
      "answer": "Pela própria cobiça"
    },
    {
      "question": "Qual o nome verdadeiro de Sadraque, Mesaque e Abede-Nego",
      "options": ["Judá, Daniel e Josiel", "José, Absai e Daniel", "Josias, Micaías e Urias", "Ananias, Misael e Azarias"],
      "answer": "Ananias, Misael e Azarias"
    },
    {
      "question": "Que entregou uma carta, com sua própria sentença de morte, ao seu superior?",
      "options": ["Davi", "Paulo", "Josué", "Urias"],
      "answer": "Urias"
    },
    
];

export default data;
